<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Dimitrios Giampouris</title>
    <link>https://dgiab.org/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Dimitrios Giampouris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 18:10:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dgiab.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Η Εποχή του Λιγότερο</title>
      <link>https://dgiab.org/posts/the-era-of-less/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 18:10:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dgiab.org/posts/the-era-of-less/</guid>
      <description>Η εποχή του Λιγότερο είναι η επόμενη εποχή. Η εποχή μετά από την εποχή της ανάπτυξης είναι ήδη στο κατώφλι μας. Όντας σε μία χρονική στιγμή παγκόσμιας έντασης διαφαίνεται ότι είμαστε σε ένα χωροχρονικό σταυροδρόμι της ιστορίας ξανά.
Ήδη πριν το τέλος του Β’ παγκοσμίου πολέμου ο δυτικός κόσμος ξεκίνησε την προσπάθεια οικοδόμησης μιας αρχιτεκτονικής διακρατικών ισορροπιών. Bretton Woods, Ο.Η.Ε., NATO, οι βασικές συνθήκες ίδρυσης της Ε.Ε., και ούτω καθεξής. Μόνο η απαρίθμηση όλων των συμφωνιών που εδραιώνουν την ειρήνη, το παγκόσμιο εμπόριο, την ανταλλαγή ενέργειας και άλλα θα απαιτούσε σελίδες επί σελίδων κειμένου, πόσο μάλλον η ανάλυσή τους.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Η Ανατομία ενός Ατυχήματος</title>
      <link>https://dgiab.org/posts/anatomy-of-an-accident/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dgiab.org/posts/anatomy-of-an-accident/</guid>
      <description>Το ατύχημα είναι μια έννοια που εμφανίζεται συχνά στις ζωές μας. Το ορίζουμε ως ένα δυσάρεστο γεγονός από ατυχία. Συνεπώς, το βασίζουμε στην τύχη βάσει του ορισμού και της ετυμολογίας καθώς η λέξη αποτελείται από το “α” στερητικό + “τύχη”, ένα γεγονός που στερείται τύχης δηλαδή.
Τι είναι τύχη στην προκειμένη περίπτωση όμως; Ο μόνος ορισμός που είμαι διατεθειμένος να δεχτώ είναι αυτός της μαθηματικής πιθανότητας. Το μέτρο της προσδοκίας ότι ένα ενδεχόμενο θα συμβεί.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
